\begin{center}

{\Large\titlefont\bfseries Stellingen}

\medskip

behorende bij het proefschrift

\medskip

% Print the title.
{\makeatletter
\titlestyle\bfseries\large\@title
\makeatother}

% Print the optional subtitle.
{\makeatletter
\ifx\@subtitle\undefined\else
\titlefont\titleshape\@subtitle
\fi
\makeatother}

\medskip

door

\medskip

% Print the full name of the author.
\makeatletter
{\large\titlefont\bfseries\@firstname\ {\titleshape\@lastname}}
\makeatother

\end{center}

\bigskip

\begin{enumerate}[widest=10]
    \item Kwantumnetwerken kunnen alleen commercieel beschikbaar worden als men hun nodes kan
          programmeren met platform-onafhankelijke software.
    % \item Kwantumnetwerken kunnen alleen commercieel beschikbaar worden als de nodes hiervan
    %       geprogrammeerd kunnen worden met platform-independent software.
    \item De overhead die wordt veroorzaakt door software-abstracties voor kwantumnetwerk nodes
          heeft geen invloed op het vermogen van de nodes om verstrengeling met elkaar tot stand te
          brengen.
    \item Besturingssystemen welke kunnen multitasken zullen niet alleen een voordeel brengen, ze
          zullen ook essentieel zijn voor de uitvoerbaarheid van kwantumnetwerken met meerdere
          gebruikers.
    \item Routeringsschema's op basis van pakketschakeling zullen uiteindelijk een betere keuze zijn
          dan brontoewijzing door padreservering in kwantumnetwerken.
    \item De wetenschappelijke integriteit van een promovendus zou niet vanzelfsprekend moeten zijn,
          maar onderzocht en getraind door een committee.
    % \item De wetenschappelijke integriteit van een promovendus zou niet vanzelfsprekend moeten zijn,
    %       maar onderzocht en getraind door een onafhankelijk committee.
    \item Zo af en toe is het belangrijk om onszelf er aan te herinneren dat oorlog en de porno
          industrie twee van de meest belangrijke bijdragers van technologische vooruitgang zijn.
    \item Elke definitie van wat een kunstwerk maakt op basis van schoonheid, marktwaarde, techniek,
          medium, de status of zelfs bewustzijn van de kunstenaar, zal later in de geschiedenis
          onvermijdelijk achterhaald raken.
    \item Kortdurende duurzaamheidsinitiatieven, zoals de \emph{nationale week zonder vlees}, hebben
          geen meetbare langetermijnseffect en zijn dus nutteloos.
    \item Om te proberen de klimaatcrisis op te lossen zouden we moeten overwegen om minder
          hetrosexuele, cisgender, witte mannen aan de macht te hebben.
    \item Magritte's \emph{pijp} is daadwerkelijk een pijp.
\end{enumerate}

\bigskip \noindent
Stellingen 1, 2 en 3 hebben betrekking op dit proefschrift.

% The following text is dictated by the promotieregelement.
\bigskip \noindent
Deze stellingen worden opponeerbaar en verdedigbaar geacht en zijn als zodanig goedgekeurd door de
promotoren prof.\ dr.\ S.\ D.\ C.\ Wehner en dr.\ P.\ Pawełczak.
